美國兩黨參議員提案籲特朗普派代表團參加蔡英文就職儀式

美國兩黨參議員提案籲特朗普派代表團參加蔡英文就職儀式

三位美國重量級參議員星期四(2月27日)共同提出一個決議案祝賀台灣總統蔡英文贏得連任，並鼓勵特朗普政府派一個“高級官方代表團”到台灣參加蔡英文5月20日的就職儀式。其中一名聯署人特別指出，希望美國派“內閣級”官員赴會。

這項決議案由參議院外委會亞太小組委員會主席、共和黨人加德納(Cory Gardner, R-CO)提出，獲得外委會亞太小組委員會資深成員、民主黨人馬基(Ed Markey, D-MA) 及外委會主席、共和黨人裡施(Jim Risch, R-ID)的聯署。

參議員加德納在一個聲明中說，他對蔡英文贏得連任致以誠摯的祝賀，“在中國持續展開咄咄逼人的剝奪台灣合法性的攻勢之際，重要的是美國重新確認對台灣堅韌與充滿活力的民主的支持，並進一步促進台灣和美國人民之間的友誼聯繫。”

參議員馬基說，他恭賀蔡英文的連任，台灣人民在選舉中確認了對法治與民主的擁抱，台灣持續是美國的堅強夥伴，“我們應該採取所有努力增加台灣在國際組織的參與，並頂回中國外交孤立台灣的企圖。”

他說，只要中國不再把台灣屏蔽於國際組織，台灣人民有許多可以貢獻之處，包括阻止傳染病的擴散，“美國能夠、也應該就台灣在世界上的適當地位發出強烈信息，派出一個內閣級官員參加蔡總統5月的就職儀式。”

美國總統內閣包括副總統以及國務院、財政部、國防部、司法部等15個部的部長，特朗普總統目前的內閣還包括幾名被給予“內閣級”待遇的高官，包括白宮辦公廳主任、美國貿易代表、環保署署長、小企業管理局局長、國家情報總監、中央情報局局長以及行政管理與預算局局長。

參議員裡施也對台灣舉行的自由、公平選舉表示祝賀，並稱台灣對自由、民主與自由市場經濟的承諾，足以作為整個印太地區的榜樣。他說，“台灣正面對中國的無情壓力，我承諾將繼續為台灣被納入並積極參與包括世界衛生組織在內的國際組織發聲。”此外，裡施也說，他充分支持探索美台之間的自由貿易協定，美國珍視與台灣的重要夥伴關係，他也將為彼此共享利益與重要議題與台灣繼續合作。

決議案內容提到《台灣關係法》之下的美國對台政策，包括維繫台海和平是美國的重要利益與國際關切、美國決定與中華人民共和國建交是“基於台灣前途將通過和平方式決定的預期”，以及持續提供台灣防禦性武器等；還提到《亞洲再保證倡議法》關於美台關係的規範，包括依據《台灣旅行法》鼓勵美國高層官員訪台等。

決議條文包括：美國參議院祝賀台灣人民在2020年1月11日舉行了一次自由、公平的選舉；祝賀蔡英文贏得連任並對她2020年5月20日就職表示祝福；鼓勵美國總統依據法律派“高級官方代表團”參加蔡英文的就職儀式；呼籲美國政府倡議台灣積極參與國際組織，包括世界衛生組織、國際民航組織(ICAO)及國際刑警組織(Interpol)，以及鼓勵美國從財政上支持強化台灣的國際參與，通過《全球合作及訓練架構》(GCTF)推動彼此對開放、自由與繁榮的印太地區共有的承諾。

對於美國議員提出支持台灣的決議案，台灣外交部星期五在一個聲明中表示感謝，對於美國政府派遣到台灣參加蔡英文總統就職儀式的“代表層級”，台灣政府“尊重美方的安排並表達誠摯歡迎。

中國政府反對美國與台灣有任何形式的官方往來。外交部發言人耿爽之前曾對包括美國國務卿蓬佩奧在內的一些美國高官在台灣選舉祝賀蔡英文當選連任發表示“堅決不滿和反對”，並稱一個中國原則是國際社會普遍共識，希望美方不要向台獨勢力發出錯誤信號。

意淫無限，要去就總統直接去，去完將D紅媒全數扎起送中

Push

唔係做緊

幫支那人講定先：要武統台灣了

支持

台灣唔係因為疫情取消左就職典禮?

趁支那病, 攞佢命啦

埋位喇

AIT全面升做大使館

侵侵自己去啦。

唔大搞啫。 室內搞